%!TEX root=../../Vorname_Nachname_Diplomarbeit.tex
%pagenumbering{null}

\cleardoublepage{}

\pagestyle{empty}

\textbf{Versicherung an Eides Statt}\\

Ich versichere an Eides statt durch meine untenstehende Unterschrift,
\begin{itemize}
\item[-] dass ich die vorliegende Arbeit - mit Ausnahme der Anleitung durch die Betreuer - selbstständig ohne fremde Hilfe angefertigt habe und
\item[-] dass ich alle Stellen, die wörtlich oder annähernd wörtlich aus fremden Quellen entnommen sind, entsprechend als Zitate gekennzeichnet habe und
\item[-] dass ich ausschließlich die angegebenen Quellen (Literatur, Internetseiten, sonstige Hilfsmittel) verwendet habe und
\item[-] dass ich alle entsprechenden Angaben nach bestem Wissen und Gewissen vorgenommen habe, dass sie der Wahrheit entsprechen und dass ich nichts verschwiegen habe.
\end{itemize}
Mir ist bekannt, dass eine falsche Versicherung an Eides Statt nach \S 156 und \S 163 Abs. 1 des Strafgesetzbuches mit Freiheitsstrafe oder Geldstrafe bestraft wird.
\vfill
Duisburg, \today\\
$\overline{\parbox{4.8cm}{(Ort, Datum)}} ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ \overline{\parbox{7cm}{(Arnulfo Solis Ramirez)}}$
